為何日本人來港必定要買Tempo？

日本人來港旅遊會買甚麼手信？其中一種比較特別的，竟然是Tempo……

被評為香港的經典手信（土產の定番），圖片翻攝自香港ウンチク話

日本沒有紙巾嗎？當然有，但選擇很少。

大多日本人都有使用手帕的習慣，例如簡單的抹汗、抹手，都可以用手帕，因此與紙巾消耗量極大的香港相當不同，但日本人總會有時候需要用到紙巾。

日本街頭其中一種常見宣傳手法，就是派發附有廣告的袋裝紙巾，這些紙巾一般偏薄，質感與盒裝紙巾類似，不算好用。即使日本人想到市面購買袋裝紙巾，質素亦不會比街頭的免費紙巾好太多。因此，不少對紙巾有需求的日本人，會選擇來香港旅遊時順道「爆買」Tempo。

日本代購網站賣的Tempo紙巾，1,500円的定價在香港人眼中可謂相當貴……圖片翻攝自jumbo60cm

日本啲廁紙薄到呢

香港終於有手信賣喇

佢地出街一張tempo應該夠用一個禮拜

但紙巾畢竟是消耗品，總有用完的一天，那到時怎麼辦？因此有些日本網站也有提供代購Tempo的服務，連日本的amazon，也有Tempo售賣。

港版Tempo在日版Amazon亦有售，被稱為「香港女子的必需品」。

雖然Tempo紙巾現已成為香港其中一種經典手信，但它並非源自本土的產物，而是來自德國；不過這些年來，Tempo已經與香港同化……

來自德國的Tempo，以及香港的在地化

Tempo紙巾雖然不是源於香港的品牌，但香港市場對Tempo來說非常重要。

Tempo是原產於1929年德國的紙巾品牌，主要市場在歐洲。到1980年代，開始進軍香港市場——當年香港是Tempo亞洲唯一據點，Tempo亦長期維持香港市場佔有率第一位。

除了香港版，亦有中國版可供選擇。不過如果你是日本人，比你買唔買？圖片翻攝自Tempo中國官網

Tempo雖然在1990年代曾想進入中國，卻因為品牌形象定位過高，不符合當時中國人的需要，結果以失敗告終。後來中國終於「大國崛起」，到了2009年，Tempo才重新打入中國市場，但至今在中國的市佔率仍然相當低。

有趣的是，Tempo在中國與香港的宣傳策略頗為不同，中國版Tempo需要不斷重申其品牌來自德國、以「德國優雅風尚」、「時代精神」等等標語來宣傳，畢竟對中國社會而言，Tempo較高的訂價，實在難以在大眾市場普及，因此只能強調其「德國血統」，嘗試打入中產市場。

中國Tempo宣傳，要強調德國傳承。圖片翻攝自Tempo中國官網

比著我 1日去1包

這一點，與早已將Tempo內化為「核心價值」的香港而言，是極為不同的。在香港宣傳Tempo，根本不必提及其德國背景，說實話，知道Tempo來自德國的人相信不多。

香港Tempo要強調的內涵，反而是在地化與集體回憶，香港Tempo近年更不時採用本土畫家設計的角色，如聾貓、癲噹、b.wing做紙巾袋，當中思維，就與嘗試從祟洋心態入手的中國Tempo不同——正因為能夠代表本土文化，Tempo才能吸引香港消費者，以及令其成為日本人來香港也會買的「定番手信」。

LINK:

Kleenex包裝好靚
Tempo有D好大陣味

成日覺得紙巾有香味好難頂

我依家先知Tempo 係德國牌子

太勁反而容易搞到鼻敏感

人哋主力噴水馬桶
廁紙其實淨係預你抹水

原來又係德國

wow到唔wow,探親日本fd都係tempo做手信

繼運金後運紙巾的機會來啦！

以前都用tempo
後嚟轉用zenses，平啲但又差唔多硬淨

咁唔係個個都好似ching你咁有歷練架嘛
呢度後生仔多

LM

一直以為tempo係本土牌

好似話其實係啲渠handle唔到厚啲嘅廁紙

叻喇

屋企的廁紙都是Tempo!

tempo真係好有安全感
抆4次屎對摺4次都未爛

用tempo抆屎會整塞條屎渠

用tempo同佢地交換碟

Trump

以前試過查tempo係邊到公司查唔到

次次出trip返日本總公司都會買兩大排Tempo 俾佢地，佢地覺得好正質地好好又厚，因為佢地用街邊派個d薄到就穿咁

用開潔柔

日本冇tempo咩

same

vinda都好用

屌去日本旅行都會帶定一排去 嗰到啲紙巾薄到

貪平買過幾條，但啲香味太濃濃到刺鼻，有時抹嘴仲要苦苦哋 買真係要買冇味嘅

Tempo幾年前比維達買起左啦

想識架妹,帶下面兩樣野送比佢就得
1 ) TEMPO
2 ) 7-11雨傘

手持Tempo 就可以屌日本妹

好闊綽

Tempo 世界第一

出前一J

係學德文個阿sir介紹德國品牌個陣先知tempo都係德國野

打飛機用有港女feel

【本報訊】維達（3331）以逾11億元向大股東愛生雅（SCA），收購中國、香港及澳門的衛生用品業務，當中包括Tempo及噓噓樂等品牌產品。受收購消息刺激，維達昨逆市升3.5%至11.98元。維達在收市後亦公佈中期業績，純利錄得倒退逾兩成。
記者：吳永強

去年賣盤予Tempo母公司SCA的維達，昨再有新舉動。維達公佈將以11.44億元現金，向現時控股股東SCA收購愛生雅生活用紙、SCA Healthcare及全日美福建等資產，包括著名紙巾品牌「Tempo」、紙尿片品牌「噓噓樂」、衛生巾品牌「輕曲線」，「包大人」、「多康」、「添寧」、及「麗貝樂」等合共7個個人衛生用品品牌，其於中、港、澳三地的專利權及技術、專門知識及產品設計的獨家使用權。管理層認為收購有助集團業務多元化，及借助SCA的品牌知名度，加強滲透個人護理產品市場，同時可進一步加強與大股東的策略關係。
半年純利倒退21%

對於今次的收購，券商意見有讚有彈。券商花旗認為今次收購，或會為維達於未來三年帶來8,000萬至1.5億元的利潤增長。該行指，SCA的產品再配合維達在內地的分銷渠道，將會有更好的效果。美銀美林認為維達與控股股東進行生意整合的策略屬正面，特別是維達將會成為SCA於中國生意的獨家平台。另一券商野村則未有特別看好，認為維達向母公司SCA收購資產，短期有望利好股價，但中期對維達貢獻仍然有限，繼續給予「減持」評級。
另維達昨亦公佈截至6月底止的中期業績，半年收入增11.1%至36.8億元。不過由於行業出現產銷失衡，出現同業價格競爭，令集團加大推廣及促銷力度，再加上滙兌虧損及財務費用增加等因素，導致純利較去年同期減少21.8%，僅賺2.2億元。期內，存貨周轉期由119天減至109天；產成品周轉期由34天升至37天，而應收賬款周轉期由49天下降至47天。每股盈利跌21.5%，錄得0.223元，中期息派每股4仙。

彩虹遮

zenses粗用都ok
但始終唔夠滑

有咩特別

我見香港人反而買透明膠遮

唔怪得tempo咁高質原來係德國貨

世界上最高質貨物第1德國,第2日本,之後就冇

我去旅行都會帶一pack

之前係日本藥房 超市搵左勁耐都無香港d 正常包裝既紙巾，一係好似係街派果d 咁簿，一係就得一卷個d

日本7-11 D遮高質好多喎

夠實淨

試過響日本d山區餐廳食野
聽到側邊台有對日本夫婦想入tempo 搵極都無
之後借左用剩兩張既tempo 俾佢
佢地好似無見過咁煙韌既紙巾
跟住又請我食野

我反而去親日本就掃Nepia
傷風用一流

台灣日本都係用垃圾紙巾
問題係台灣直頭沖唔到廁，不過而家好左好多了

佢地d紙巾

屋企人去德國旅行都買左好多tempo

由細有鼻敏感成日抹鼻

一定要用tempo,用d cheap野7days 仲易抹損

日本垃圾桶都唔多個，用tempo咪成日塞廁所

我都覺得苦苦哋
但屋企人同朋友都話無
所以唔會用zenses抺嘴

痴線

Tempo好貴

日本, 台灣真係差到爆. 唔明點解冇D 好D 既紙巾賣.
同埋佢地便利店係冇一包包咁買, 一買就要買一PACK, 行街好唔方便.
而家去旅行都會袋多幾包TEMPO去.
不過前幾年, 香港消委會好似做過螢光劑測試, TEMPO 好似都未係最好.

呢樣真
日本d紙巾

但日本有隻盒裝紙巾好撚滑同埋有少少濕氣 乾燥用一流 個盒有隻兔仔 唔記得叫乜名

手持tempo有女屌

香港ICON

好似係掉返轉喎，Tempo母公司買起咗維達

Tempo 抆屎 係好正 的

好貴

巴打識貨

好正
但厚左DD

不得不承認Tempo真係幾好用

只係適用於中，港，澳

Tempo 已經俾大陸公司買左啦

我都係

下次去日本探朋友 正想買TEMPO

Nepia

不過只限抹鼻同咀，拎嚟抹嘢始終都係tempo好

我都係帶tempo 做手信去日本

無錯係夠實淨
但我諗你未見過日本7-11 D遮會有紅白木柄款加印有7-11 logo呱
因為日本7-11賣既都係透明, 用耐會變黃同有黑邊
日本人係超鐘意呢隻款

覺得係香港無野好買, 唯有買紙巾

可止

除左日本
台灣人都係好愛香港既tempo

仲有一樣手信係月餅 係機場見到好多旅客攞住上機
我真係諗唔到其他香港有代表性的手信／食物 可悲

YES!!!係TEMPO 收購維達. 維達再收購其他公司

蘋果真係1999.

送畀日本民宿host佢唔要

日本餐廳d紙巾質地
好似牛油紙咁，心諗點撚樣抹嘴

之前就合味道，陸羽
而家tempo

有一排日本人好鐘意京都念茲奄 當零食咁食

我都記得係咁 SCA食咗維達

我仲以為Tempo係本土野

太厚 成日覺得好晒

SCA 食咗 維達.
然後維達收購SCA 旗下TEMPO的中港台業務

睇左2次先明.

合味道 香辣海鮮味 XO醬海鮮味
一包包既港式奶茶沖粉

所以EX 教我, 每次都搣開一半
而家我已經慣搣開一半用.

一開始睇左
帶下面就得

即係左手交右手？

不過係13,14年時已經被維達收購

Tempo係我去德國既手信

係咪全世界唯一一隻可以打直搣開既紙巾

每次去日本都攞幾包先 要fatfat了

一直以為係香港牌子

抹鼻涕都唔會整損鼻
好好用

全部紙巾都得架啦

我家姐係日本住成日叫我奇tempo俾佢

都市傳說香港Tempo已經改過無早年咁硬淨，因為早年硬得濟比人投訴抹損鼻

手持tempo就有架妹屌既日子

平時去旅行都已經帶幾包去.
以後去旅行要再帶多幾包去送俾隔離枱D 靚女

vinda只有tempo的銷售權，tempo以前是P&G，P&G賣tempo時，將tempo大陸廠賣左俾nepia

所有tempo hk貨一直都是nepia大陸做

識買會搵made in EU tempo

我去搵日本朋友會幫佢買好多tempo...
呢個真

噴水馬桶洗唔乾淨

每年去英國都帶一pack 去

tempo 得香港係咁厚 質地咁好 其他地方都唔係咁既質地 許原產地都差過香港版 雲海曾經係超市買錯原產地版本 之後手去tempo 問係咪有假貨係過去市流出 點知果個職員同佢講原來賣左d 原產地既tempo 去超市 好多人都打去反影質地唔同以前 話會轉返原來既香港版

好抵用，通常返學一日用一張 for 食嘢抹嘴之後抹汗，抹面油，有時鼻涕

講到咁有需求咁點解tempo唔直接打入日本市場？

係呀 雲海係超市買左原產地版本質地簿左好多以為假貨 打去tempo 問 原來係因為有人投訴太硬淨 整損鼻
但係轉左原產地之後又有好多人投訴佢唔夠硬淨唔同左 之後可能又再改良推出一個軟同硬之間既版本

外國貨唔是咁易打入日本

tempo抆屎超正

到時周街有 又唔興香

我覺得萬寧紙巾幾好
一包有9張可以痾2次屎

係 屙到patpat似畀火燒果時 係得用tempo抹唔會痛

算唔算喺香港最多老番嘅牌子？ Tango tembo tengo ...etc

仲有黑人牙膏

維達

台灣

任噴架喎

以前細個好羨慕啲同學仔用tempo
個時屋企俾買報紙送個啲雜牌我用
呢啲真係抹到鼻都損
不過到依家為止 屋企都係無買過tempo
但vinda kleenex zenses呢啲就有

抹鼻真係一洗

好似泡菜先買

真係好好用

有tempo就有架妹屌嘅日子黎喇

薄個d 2-3張先頂到一張tempo

我都帶去澳洲用

日日袋住包tempo出街都唔知佢咁受架仔歡迎

D漬係噴唔甩. 要捽架.

細個日日幫老豆買報紙就係為咗包OK紙巾
裡面張幸運星卡

去旅行一定買定兩大pack tempo,一pack原味for鼻敏感,一pack薄荷for 鼻塞

唔係喎

日本7仔有隻黑色嘅
唔知拎咩柒設計奬
勁好用 勁實淨

香港7仔以前就好用
宜家垃撚圾 勁快生銹

上次去日本住民宿
話紙巾自備
之後係7仔買咗一盒全黑連logo都冇
勁好用喎又型

我都有一把
香港用會幾特別

Tempo 唔好用
太滑身

全英文係咪即係歐版？

真人?

以前tempo包裝係有印德文

邊到買? 點樣睇?

用tempo打丁好好用，唔會穿

tempo俾維達收購左啦 好似係

tempo堅係正

用嚟痾屎覺得好晒

爬文啦...
唉唔洗啦，quote埋俾你。

我用假或者雜嘜果d
有時都唔好意思響friend面前拎出黎

個隻正常人用就得
鼻敏感用係就係夠滑唔會損
但一日要用好幾包先夠
用左幾日就頂唔順用返tempo

上中下3層分開用

殘種

傷風感冒唔該用返原味否則愈搞愈衰

屌我都係
咁岩前幾日第一次黎德國，行過supermarket
見到tempo仲心諗，勁到歐洲都有

去日本開大心諗d紙咁撚薄既 日本人好撚慳定奸商

由細用到大
而家d tempo好似細張左dd咁

但tempo好似係大陸製，包裝其實有簡體字，印象中係廣州

我次次都唔怕死用tempo好彩無事
可能比較新
日本d廁紙要溶得係水咪薄囉

所有包裝紙巾都可以
只要唔好沿摺痕去撕就得

佢地餐廳d紙巾都係垃圾黎既，仆街牛油紙抹到野架咩，次次去旅行都要帶幾包私伙tempo用

有時抹完小小野 會對摺放褲袋再用
洗衣服時唔記得拎出黎 照洗無碎到
俾著其他雜牌子 早就係洗衣機變碎花
仲要俾老母屌一輪
tempo 真係好野黎

發達大計

你老味 德體
Dirty ?

鼻敏感好撚慘
日本d紙巾一呻就爛

你只係依個要求既話

大把都得啦

仲要抹完都無爛

廁所沖力唔夠 所以要薄

一張可以用一日 超環保

去日本用完d紙巾應該扔去邊個垃圾桶

痾完屎，話就話有水噴完 但點都有啲洗唔乾淨
之後用過黎抆屎 結果都係穿咗

以為係香港野

要鞋鞋地先易清污穢

樓下報檔買煙都會送1包,好抵,而家用TEMPO都用得疏爽左

唔怪得維達d廁紙靚左

手指隊落屎眼個下爽唔爽

俾你射完屎忽抹水

日本人人有手巾 又通街排紙巾 一個星期都未必用到一包
點賣

非洲人唔著鞋

而家邊到造?

對摺完4次張紙仲有幾大

手持tempo有架妹屌

香港都有派廁紙. 不過我拎黎抹枱都廢事.
超多螢光劑

抹完鼻涕 扭番出來
係櫃桶攤開風乾
一包可以用成個月

懷舊小學雞系列

台灣有D廁所痾舊屎大D都要分兩次沖咁滯

拎去廁所抆屎嗰陣
陣香味加屎味 仲難聞

以前公公飲茶日日買報紙都係送tempo
個個星期都會出去探佢 成日都有tempo用
我愛你呀公公

好多年前廣告sale一張張放入洗衣機都洗唔爛 依家

Tempo 有隻係冇味架喎

我都記得

Tempo真係勁到喺褲袋洗完可以成張拎返岀嚟再用過都仲得

老老實實維達啲廁紙係唔差，仲好撚貴，加多少少買皇冠好過

下，京都念慈庵日本原產架wo

真心Tempo係抹唔爛

屌

我依d 窮撚家庭
kleenex 都無買過

咁名古屋燕窩月餅都好似係

講起就嬲 係日本酒店柯屎 啲廁紙薄到喊
一抆屎個下就爛 有半張zip左入屎眼

因為地震，D去水管係細D。

個trump笑到

打杖就兩罐午餐肉，平時就兩 pack tempo

透明遮好用，可以睇到前面

之前鼻敏感狂流鼻水 就買1pack tempo用啦
問佢邊隻無味 個藥房佬叫我自己聞
點知全部都係都係有味

係咪得我覺得zenses好用d 超強韌

原來比維達達收購咗！

一到支那人入主，成個牌子產品質素都大幅下降！

因為好多地方沖水唔夠力同埋屎渠幼，
咁厚紙有機會塞，tempo真係沖唔爛

屌，係唔係呀

tempo母公司買左維達 再注入tempo中港澳業務上市咋 維達同tempo都係瑞典公司

廁巾用tempo

維達（3331）最大股東係SCA Group，佔51.4%

上次去日本一個星期 帶7包去 比屋企人笑

紙巾唔係同廁紙唔同咩
紙巾係出街抹手抹汗抹面用架嘛

我意思係佢地條街咁少垃圾桶，冇得掉既話求其搵個廁所掉落去沖咁咪好易塞？

係餐廳食野或者係商場見到有垃圾桶先掉
男廁廁格入面係咪冇垃圾桶？
台灣都冇咩垃圾桶，通常入七仔掉

垃圾徵費嘛，遲下香港搞得成都會成街無晒垃圾桶

yes

因為上次我去大阪拎住張紙巾行左個幾鍾先搵到個廁所格入面有個細細地既垃圾桶掉，所以我先諗佢地用tempo會唔會沖左佢整塞個廁所

但平果d透明遮好易爛，1-200 yen去donki買果d
佢地係咪用完就掉？

手持tempo可以屌日本妹了

走水貨

tempo真係病左，好多鼻涕就好用。
之前冬天喺日本旅行，冇紙巾喺身，有少少鼻水咁，喺便利店買左一pack紙巾，用左成個月。

佢哋紙巾係就係好薄，但質地真係好軟熟，好高質，至少我買嗰包係。
用嚟抺嘴抺面真係好正

垃圾毒果

其實7 days都好用，近排唔見有，唔知係咪又比人打壓

唔係執左咩

Nepia

我見到有人用完即棄

無見好耐了 本地野佢都算唔錯

間中都會帶tempo 返美國，一包可以用好耐，因為餐廳通常有免費紙巾用，車入面又會放抽紙巾。以前隨身一定帶紙巾，而家就成日唔記得帶。

Tempo vs 米老鼠其話, 邊個先係香港手信?

其話
你不如話係玉泉忌廉

仆街, 俾D新聞整到好亂
咁即係而家維達同TEMPO都唔係支那公司啦

奇華的「香港終於有手信」廣告口號深入民心.....

射過一次 唔慣

日本因為多地震，樓房防震建築關係D去水管都好細。 沖廁個力都冇咁大。

留名

沖廁力唔係靠水箱水量咩

暴動

啲大陸人貪方便就會啫，日本人應該唔會掛
同埋日本好薄個啲紙巾一樣都係溶唔到會塞，只有廁紙先可以掉落馬桶

薄荷

咪on9
係咪崇到傻撚咗
好少屋企係噴水

兩日就爛

中出完用黎抹精

人地薄紙巾先環保

環乜野保ar
用咁鬼多膠袋

上次係日本借張熊啤啤圖案健力氏俾個高中生
佢好激動話太靚唔捨得用

環保用石春

你用把遮抹精

遮都得，紙皮都得啦

有聲

香港終於有手信

TaiPo

鼻敏感人表未真係搵唔到代替品代替Tempo

tempo真係最好用，跑步抺汗其他牌子一遇水就爛，係得tempo可以重複咁抺; 又試過洗衫唔記得喺褲袋拎番出嚟，下次著先發覺居然一啲損壞都冇
陣味又好聞，最近嗰隻蜜桃味好香一次入幾排

好難得個個名都唔同

x2
不過有時都買貪平v字頭金色嗰款，冇所謂啦抆屎啫

屌，支那佬乜都收購收購收購

屌，唔係講tempo

奇華有咩特色可以代表香港
你入元朗買盒老婆餅或者蝦子麵好過

奇華靈異月餅

刨下文啦

我阿媽帶左十幾包 阿媽hoball

上次去飛田新地叫完雞打算拎包tempo出嚟抹汗
個飛田妹一見我拎包tempo出嚟兩眼發光咁
我送左包紙巾比佢就免費送多q比我了

抵你既你咁好人

試過落雨出街見到成條街冇人唔用透明遮，然後行馬路同多人地區就體現到透明遮既生活智慧

我屋企轉左用tempo廁紙

以前維達已經覺得幾好，tempo真係無敵

肚痾一日幾次果陣都唔易損

睇完呢個po即刻買返兩pack tempo

特朗普

日本啲廁紙溶水 用曬tempo一個月要塞幾多次

環保 人地廁紙水溶

有時候去台灣旅遊，大汗又唔記得帶tempo,去7仔ok連最普通紙巾都唔覺有

唔怕麻煩到人

佢地用膠袋真係痴線，買枝野飲都要比個袋